Gawrilla Nemez kaebab Ilja Andrejew Koschenow peale temmal olla ranna äärest liggi 20. palki ärrawarrastatud, ja nüüd saanud ühhe palgi kaebatu kaest kätte, 4. wersokkane ja 3. raud sülda pitk, nõuab nüüd keik ommad palgid
Ilja Andrejew Koschenow ütleb, et temma polle koddu olnud ja tagga on se palk temma, hoowi sigginenud, koddu olnud Awdotja Pankratjewa ja Praskowja Bubnowa
Awdotja Bubnowa ja Praskowja Bubnowa kostawad küssimise peale, et palk olnud süggise nende hoowis, kui essimesst korda järw kinni on eatanud, ja olnud sel korral jubba Ilja Andrejew Koschenow jubba maalt tulnud olnud koddu
Kohhus moistis:
Gawrilla Nemez saab se üks palk, mis Ilja Andrejew Koschenow juures leitud, ja se tõeks tehha ei joua, kust saadut jälle kätte, ja peab Koschenow se palk Gawrilla Nemezi juure taggasi weema, ja saab warguse eest 2. rublaga koggukonna waesteladiko heaks trahwitud
/:Otsus kulutud sel 6. Martsil 1880. a.  Tallorahwa seaduse  ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel :/Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, " 
